# OVERIDE - Proyecto app gestion viajes

## Acerca de la app


Overide es una applicacion creada con el fin de poder gestionar la compra de pasajes de buses intermunicipales.
Esta aplicacion esta creada como proyecto para el ciclo 3 de MisionTic20222

## Tecnologias utilizadas

La applicacion fue contruida usando las siguientes tecnologias:

* PostgreSQL
* Django
* VueJS

## Instalacion y configuracion

Una vez clonado el repositorio y creado el entorno virtual, se debe ingresar a la carpeta raiz y con el entorno virtual activado se debe ejecutar el comando

```console
pip install -r requirements.txt
```

El proyecto de desarrollo esta corriendo con PostgreSQL, se debe configurar la base de datos en el archivo local.py y configurar las credenciales de acceso.
```python
DATABASES = {
    'default': {
        'ENGINE': 'django.db.backends.postgresql_psycopg2',
        'NAME': '',
        'USER': '',
        'PASSWORD': '',
        'HOST': '',
        'PORT': '5432',
    }
}
```
Si se desea hacer uso de sqlite3 se debe modifcar la variable DATABASES por.
```python
DATABASES = {
    'default': {
        'ENGINE': 'django.db.backends.sqlite3',
        'NAME': BASE_DIR / 'db.sqlite3',
    }
}
```

Una vez se han realizado las configuraciones se debe ejecutar el comando en la misma carpeta que contiene el manage.py con el fin de realizar las migraciones a la base de datos

```console
python manage.py makemigrations
```

Una vez se han configurado las migraciones se deben implementar con el comando

```console
python manage.py migrate
```

Una vez configurada la base de datos se debe crear un superusuario para poder acceder al administrador

```console
python manage.py createsuperuser
```

**Si se desea limpiar la base de datos se deben eliminar los archivos dentro de las carpetas migrations excepto el __init__.py y eliminar el archivo db.sqlite3 dentro de la carpeta admin_rest**

Finalmente se puede ejecutar el servidor de desarrollo con el comando

```console
python manage.py runserver
```

## Servicios REST


### Administrador
```
http://localhost:8000/admin
```

### Rutas API - Usuarios

**Listar Usuarios**
```
http://localhost:8000/api/usuario/
```

**Listar Usuario**
```
http://localhost:8000/api/usuario/<str:documento>
```

**Crear usuario**
```
http://localhost:8000/api/usuario/<str:documento>
```

**Actualizar usuario**
```
http://localhost:8000/api/usuario/<str:documento>
```

**Eliminar usuario**
```
http://localhost:8000/api/usuario/<str:documento>
```

Formato JSON para crear y actualizar usuarios:
```JSON
{
	"name": "Jhon",
	"last_name": "Doe",
	"email": "jhon@example.com",
	"password": "miclave123",
	"document": "12345678",
	"birth": "2021-10-06",
	"phone": "12345678"
}
```

### Rutas API - Trayectos

**Listar Trayectos**
```
http://localhost:8000/api/trayecto/
```

**Listar Trayecto**
```
http://localhost:8000/api/trayecto/<int:id>
```

**Crear Trayecto**
```
http://localhost:8000/api/usuario/<int:id>
```

**Actualizar Trayecto**
```
http://localhost:8000/api/usuario/<int:id>
```

**Eliminar Trayecto**
```
http://localhost:8000/api/usuario/<int:id>
```

Formato JSON para crear y actualizar Trayectos:
```JSON
{
	"origen": "Bogota",
	"destino": "Medellin",
	"fecha": "2021-10-07",
	"hora": "18:00:00",
	"precio": 70000,
	"puestos": 30
}
```

### Rutas API - Reservas

**Listar Reservas**
```
http://localhost:8000/api/reserva/
```

**Listar Reserva**
```
http://localhost:8000/api/reserva/<int:id>
```

**Crear Reserva**
```
http://localhost:8000/api/reserva/<int:id>
```

**Actualizar Reserva**
```
http://localhost:8000/api/reserva/<int:id>
```

**Eliminar Reserva**
```
http://localhost:8000/api/reserva/<int:id>
```

Formato JSON para crear y actualizar Trayectos:
```JSON
{
	"id": 7,
	"usuario": 1,
	"trayecto": 1,
	"nombre": "Jhon",
	"apellido": "Doe",
	"documento": "12345678",
	"fecha_nacimiento": "2021-10-06",
	"telefono": "12345678",
	"puesto": 1
}
```

### Rutas API - Tokens

**Generar token**
```
http://localhost:8000/api/token/
```

Formato JSON para generar el token:
```JSON
{
	"username": "jhon123",
	"password": "12345678"
}
```

**Refrescar token**
```
http://localhost:8000/api/token/refresh/
```

## Notas

**0.1.0**  

* Cambios al diseño base del proyecto
* Agregada configuracion de postgres (controlador y conexion local en el archivo base.py)
* Agregados modelos de las apps personas, viajes, pasajeros, buses, trayectos y ciudades.
* Agregados modelos al administrador de Django

**0.1.1**

* Cambios en las apps del proyecto
* Agregadas configuraciones de visualizacion en el administrador
* Agregadas caracteristica de autoasignacion de valor de los campos codigo de acuerdo a la tabla y a sus valores principales

**0.2.0**

* Cambios a las apps del proyecto
* Agregadas nuevas configuraciones de visualizacion en el administrador
* Eliminadas apps exepto Usuarios el cual pasa a llamarse Users
* Agregada opcion de creacion de usuarios y superusuarios en el administrador
* Agregada opcion para subir imagen y asociarla a un usuario
* Agregados servicios REST para la aplicacion Users (ver users/api)

**0.2.1**

* Cambios a la app usuarios
* Hasheo de contraseñas de usuarios corregido en la creacion y modificacion de usuarios desde el administrador y desde las peticiones PUT y POST
* Modificadas las PK de las bases de datos

**0.3.0**

* Agregada la app trayectos
* Definidos los metodos GET

**0.4.0**

* Cambios en el diseño del proyecto
* Eliminadas todas las app excepto users

**0.4.1**

* Creadas dos nuevas apps trayectos y reservas
* Creados los modelos y el administrador de reservas y trayectos

**0.4.2**

* Agregada validacion de seleccion de numero de puesto desde el administrador

**0.4.3**

* Agregados servicios rest (GET, POST, PUT, DELETE) para el modelo Usuarios

**0.4.4** 

* Agregados servicios rest (GET, POST, PUT, DELETE) para el modelo Trayectos

**0.4.5**

* Agregados servicios rest (GET, POST, PUT, DELETE) para el modelo Reservas

**0.4.6**

* Agregada validaciones a los servicios rest (POST, PUT) para el modelo reservas, ahora no esposible realizar o actualizar una reserva con un puesto ya ocupado y no es posible seleccionar un numero de asiento que no este disponible en el bus.

**0.4.7**

* Actualizada estructura del proyecto para produccion
* Agregada ruta de documentacion publica

**0.4.8**

* Corregido bug critico que no permitia acceder al administrador

**0.5.0**

* Agregado sistema de autenticacion por token
* Definidas nuevas rutas para obtener y refrescar los tokens

**0.5.1**

* Actualizadas rutas asociadas a los endpoints

**0.5.2**

* Actualizado proyecto a version preeliminar de produccion
* Instaladas dependencias necesarias para realizar el despliegue de la app

**0.5.3**

* Actualizadas rutas users y reservas, ahora requieren autenticacion para realizar peticiones HTTP
* Actualizada ruta trayectos, ahora la ruta no requiere autenticacion y es posible realizar peticiones HTTP

**0.5.4**

* Actualizados permisos de las APIs users y trayectos

**0.5.5**

* Corregidos errores de la aplicacion reservas

**0.5.6**

* Habilitado CORS

**0.5.7**

* Cambio payload devuelto por el servidor al realizar autenticacion, ahora devuelve nombre de usuario y id de usuario

**0.5.8**

* Corregidos errores en users

**0.5.9**

* Cambios en la aplicacion users, ahora el endpoint para obtener un usuario recibe el id como parametro en vez del documento

**0.5.10**

*Actualizada aplicacion reservas, ahora al realizar una peticion tipo POST a la API, esta devuelve un mensaje junto con el id del registro en la base de datos

**0.5.11**

* Modificado serializer de la aplicación user, ahora se entrega el id del usuario

**0.5.12**

* Solucionado bug en el serializador de la app users que impedia crear un usuario correctamente